孟晚舟舉報者身份曝光 揭華為涉伊朗交易

華為副董事長兼首席財務官孟晚舟已獲保釋外出，有內地媒體就披露了今次案件的舉報者身份。內地財經博客「雪貝財經」近日發文指，孟晚舟之所以在加拿大被捕，是美國諮詢公司Exiger受聘為美國司法部監督滙豐銀行時，其中一個名叫沃德（Dean Ward）的主管從中注意到與伊朗有關、涉及華為的交易，並通知美國司法部。

文中指，2017年底，沃德加入了Exiger任職，成為該公司亞太區副總裁兼業務發展主管，並於香港工作。 Exiger的香港辦公室位於灣仔一座商業大廈內，其業務主要是為金融機構、跨國企業和政府機構提出建議和技術解決方案，協助防範違規、管控風險及監督商業活動。

2012年時，滙豐因違反制裁及洗錢法遭美方起訴，並同意支付19.2億美元（約150億港元）罰款。美國司法部與滙豐達成5年暫緩起訴協議，指定滙豐聘請Exiger在這段期間進行監督。Exiger團隊從2013年起進駐香港的滙豐銀行總部，全程監督其運作。

文章指出，2017年底滙豐被評估為已改善了其系統，但沃德繼續緊盯華為，因而發現涉及華為帳戶的可疑交易。

港共好撚危險

希望佢唔會被抑鬱

洗頭艇is ready

RIP

呢d真係做到野

打擊支那

舉報果個反而要驚，犯法果個咪仲應該驚

烈士，rip

試下搞佢囉
真心想睇百國聯軍

Dean Ward快D走

舉報者有被消失的可能

挑，港共搞9香港人就敢姐，搞美帝啲人佢敢鬼！

下一個入唔到境嘅人
馬凱之後條隊真係好長

勇士請受我百拜

不過小心洗頭艇，最好搵差佬24小時保護

仲唔走

好快會人間蒸發 得罪地球最大黑社會土共

差佬

中共特工共犯黎喎

睇個背景根本係美國政府既人 驚咩

佢唔走就玩撚完

搞完銅鑼灣搞灣仔

Between 支持中共黎捉人

支共一定出盡奶力去刮返條友出嚟

點解會供開佢身份㗎
唔係保障私隱咩

所以之前保皇黨先否決保障爆料者嗰條條例

返美國搵fbi

爆之前就驚
而家通哂天驚尻咩搞佢都冇用啦

公開先安全
你估中共唔知邊個爆咩
而家全世界睇住佢會唔會被抑鬱

搵人掩護你先 快d走

如果佢係加拿大就仲危險，呢期捉開加拿大

五毛今次兜唔到

Dean Ward心諗未驚過，響左朵反而仲好，冇人敢攪你，而且他日想轉工嘅時候大把人爭著請

共產黨傻㗎
癲起上黎有咩做唔出

睇住加狗做禍心，爽歪歪。

而家公開左更加安全

搵命搏

洗咩兜 捉佢咪捉佢lo

要被抑鬱症了

開左名有美國照住邊洗驚

快啲捉佢返去洗頭

你又會覺得Trump係正常人?
可惜佢唔喺同毛魔生喺同一個時代. 如果睇到呢2個痴線佬交手, 真係一件賞心樂事.

今次重唔郁得你

有料到喎呢條友

放心, 登報前佢已經被消失了

hkgov vs exiger ?

係中國係咁嫁啦

Rip
條友死緊

未必

中共都只係敢搞加拿大人

美國人中共真係奈佢唔何

最多踢佢出境

話唔定特登講出黎睇你會唔會搞佢，就有藉口開你波

開左名先無事
你識唔識規矩

美國人驚乜

爆非法貪污兩條友無曬前途wor

Dean Ward

唔好下下用中國邏輯去諗先得嫁。
監管部門同平時investment banking跑數跑performance果啲基本上係唔同行業，舉報違法行為係佢嘅職責，又何來無曬前途呢？

同埋佢分分鐘係美國fbi

肯認自己係五毛嗱？

佢首先係中國人

香港好意外

支那唔會官方搞佢，但我驚啲廢老五毛會自發搞佢

而家公開咗 佢第時有d咩感冒發燒 共匪都驚一驚

咁顛 不如直接買完侵侵或者核平白宮啦

以前毛魔or鄧小平就夠膽搞佢.
而家雜種唔會有毛,鄧果種唔怕同全世界攬炒的氣勢(而呢2位同侵一樣都係有過動手記綠的痴線佬).
都係咁講,毛魔唔係同呢位Trump同一時代,或者係全人類之福. 如果呢2條友交手, 我相信呢個世界真係會變成fallout 76/metro 2033

鬼佬應該唔驚，佢地如果驚呢D秋後算賬，三權分立唔會行之有效咁耐

因為白人未見過無賴啫

洗頭艇佢匯豐就冚家橙了

外國人我真係唔信中共夠膽搞
最多過境留難下
人地一上大便館咪又收皮

應該會作個理由踢佢走,敢郁佢真係未死過,支共加港共狗官放外國資產同你沒收晒

Molamola

好波

其實香港都大撚班美帝特工, 你駛同佢擔心

毛魔的話就會
但呢位喺雜種

俾個監督者查到條數咁好明顯係你地造數廢啦

唔計真正特工. 亦都肯定一大堆潛在特工/協力者

洗頭膠鐵